房署地盤工人亡 承建商疑瞞真相

房署地盤工人亡 承建商疑瞞真相

48,437

適中字型
較大字型

■死者家屬前日返回位於東涌的地盤拜祭。

【本報訊】房署轄下東涌一個建築地盤發生離奇意外事故，一名燒焊工人上周五開工時頭部重傷，當時地盤方面向家屬解釋事主因意外跣倒受傷，家人其後接獲工友通知，指事主是遭跌下的鐵板擊中重傷。事主經搶救9小時後死亡，家人對意外原因出現羅生門存疑，更批評地盤未有即時報警及通知勞工處，似有隱瞞，加上前日到地盤拜祭時發現現場沒有半點血迹，質疑事件故報警求助。

資方︰跣倒 工友︰鐵板扑頭

事故中喪命的工人黃健雄（35歲），是家中經濟支柱，遺下高齡父母、妻子及9歲獨子。事發3日，黃妻仍然悲痛不已，她向《蘋果》表示，丈夫從事建築業多年，負責燒焊工作，受僱於東涌松滿路房署地盤的二判承建商約兩年，她哭稱丈夫死得不明不白，希望警方查明真相。

事發上周五下午3時許，黃健雄在地盤工作時頭部受重創，後腦大量出血不止，由救護車送往北大嶼山醫院搶救，之後轉送瑪嘉烈醫院，延至翌日凌晨12時52分證實死亡。

■案發當日有工友拍到救護員對阿雄施救的場面。

家屬不滿無即時報警

據黃妻表示，事發時她正上班，其後接獲親友轉告得知丈夫受傷，她指當時丈夫已送往瑪嘉烈醫院，於是立刻趕去探望。

她憶述當時曾經向承建商追問丈夫受傷的原因，但當時對方未有直接交代，一度聲稱其夫是意外跣倒引致頭部受傷，事後召救護車直接把其丈夫送院醫治，並無即時報警及通知勞工處。

黃妻指當時已經滿腹疑團，但因掛念丈夫傷勢無追問，其後丈夫工友告知受傷過程的另一版本，令她晴天霹靂。她指，當時有工人稱懷疑事發時地盤內有人吊運鐵板，但其中一塊約6呎長的鐵板跌下，擊中其夫後腦導致受重傷。她稱當時10時許，家屬認為事不尋常，質疑地盤無報警的做法不妥，經商量後決定向醫院警崗報案。

周六凌晨零時黃健雄搶救無效不治，當日下午3時，黃妻由親友陪同到地盤拜祭，她稱現場地面「一滴血都見唔到」，懷疑遭人清洗處理，質疑有人毀滅證據，故再度報警。她質疑地盤事發後無即時報警及通報勞工處，似有隱瞞，要求承建商交代真相，並誓言追究到底。

《蘋果》就事件向勞工處及房屋署查詢，勞工處指上周六已派員到現場調查，並向承建商發出「暫時停工通知書」，直至承建商消除有關危害才可復工。房屋署發言人指事主事後由救護車送院，署方正配合警方調查。

■記者溫瑞麟

上一則
合作銀行被指把關不力

下一則
生前盼為妻兒維修安樂窩

算啦 地盤佬死左都無人理架
如果係消防員呀差佬個啲就唔同
利申 地盤工人

佢唔係消防,冇人搶道德高地

lm

咁樣搞一搞係咪有排開唔到工？

rigger卸膊？

地盤佬為保就業似促剪布

又有安全佬要坐

支那承建商?

傻啦 真係要坐仲邊有人做呀

見到真係灰......
紀律部隊就各界支援，除左政府，隨時有影視界吹雞籌旗，唔係想話咩，但在生嘅真係唔太擔心生活

但其他職業，尤其地盤佬，在生時已經日捱夜捱，一星期六日，朝8晚6，得返一日休息，完全無生活可言，但遇意外走左，發展商/建築商/判頭公司循例賠償了事，一副完全唔關我事嘅樣，真係好替地盤佬心嗡

痴撚線乜死左人都可以唔洗報警?
死左人都仲想瞞?

小學生跳樓死，校長都冇報警啦

香港嘛 中共管治咁上下 唔好講港府啦 根本大陸管緊
生番管文化人 係咁上下
呢d野 唔係第一日講

炎黃子孫條命係唔值錢，無論古代定依家都係

到時畢業都要做落site既工 好驚出事

平時班地盤工就奶共以為有工開就得
拿
自食其果